其實BBA學到乜

中學讀過BAFA,身邊好多人讀BBA,我哋都覺得讀呢啲嘢好廢，好吹水

acct, fina, is果d咪唔吹水

風氣 讀乜撚BBA

Acct=big4狗
Fina=保險佬
Is=it狗

管理大公司

唔知
利申：讀緊

好唔認同
其實話BBA垃圾嘅人只係因為讀過啲垃圾學者教嘅吹水course而得出呢啲結論
外國名校BBA會由大公司高層教，就算marketing呢啲吹水科都會教授真實商業案例，好似walmart點成為全美最大retailer，打入中國市場個陣遇到咩困難咁
Finance識教嘅人唔會單單教net present value，會加入自己見解去強化valuation個inclusiveness
有外國朋友話佢take過個course係由一個PE老細教，用自己經驗去講一個更精細嘅valuation model
仲有大把野...

話bba無用嘅人首先你只係唔知點用/無接觸到啲有用嘅course，亦說明你唔岩讀呢科同入相關行業

Acct 唔一定做大四，acct知識其實係最基礎但最重要，唔識acct不如唔好讀商科

點睇香港讀bba

不如樓主首先講下有乜科你係覺得學到野？

Mbbs, law, engine, maths

香港讀bba就靠自學
知道自己需要學啲咩，然後睇多啲有用嘅書（唔好話冇，我搵到唔少）去多化相關知識，裝備自己入相關行業
Bba好處係時間有彈性，啲course又唔算好chur，有目標嘅話可以針對性地學習某一領域嘅野
不過好多人入bba都係無目標，所以係人廢唔係科廢
當然香港嘅商學院得中大同科大似啲樣，呢個都係事實，非三大直頭係等乞食

想通了，即將要和社會接軌，
就職後要拼盡全力 賺錢，拿取權力。
會首先經 香港公開大學BBA(C&G) FT. 進場,先拿Degree。
然後一邊工作一邊拿Master，以最快速度上位。
成功KO第一桶金後，我才能繼續實現夢想，理想。
(搞樂團，養孩子，父母，去幫有需要的人)
4年 Business Law, 將來就可以用法律監管公司各個部門。
又要負責幫公司和 港交所，稅務局聯繫。
更加可以有能力為公司制定未來政策。
表現好的話可以入董事會。
簡直是公司主力核心。
我迫不及待好想玩玩了。

maths學到啲乜？

想通了，即將要和社會接軌，
就職後要拼盡全力 賺錢，拿取權力。
會首先經 香港公開大學BBA(C&G) FT. 進場,先拿Degree。
然後一邊工作一邊拿Master，以最快速度上位。
成功KO第一捅金後，我才能繼續實現夢想，理想。
(搞樂團，養孩子，父母，去幫有需要的人)
4年 Business Law, 將來就可以用法律監管公司各個部門。
又要負責幫公司和 港交所，稅務局聯繫。
更加可以有能力為公司制定未來政策。
表現好的話可以入董事會。
簡直是公司主力核心。
我迫不及待好想玩玩了。

兩個人同時po

想學有用既商業知識，喺香港自己買書睇ok嗎？

彈性好高囉，學到quantitative skill

想學law, 係香港自己買書睇ok嗎？

好耐冇見

重點係隔行如隔山
唔係亦相關科目要入相關行業難度高好多
而且bba好grade贏其他科九條街

無用，因為識得啲law同理唔理解啲principles同應用係兩回事
要讀過法律嘅人先會明

咩quantitative skill先？
BBA都好多quantitative skill喎，fin models, marketing models, accting solutions

點睇EnF 呢科

咁識商業知識同理唔理解點運用就係同一回事？

冇可比性 major maths 同major BBA 既quantitative skill

爛grade係慘啲
香港商學院廢=/=商科廢
純粹係香港嘅商科師資垃圾

解釋下點樣無可比性？majored maths, 出黎之後做啲咩？

差好遠
法學嘅知識係好argumentative，好多intellectual dialogue，有老師教同自學係差好遠
商業知識就睇你邊到讀啦
香港教嘅書本知識其實都無用，都係靠自學架啦
我未聽過gbus/qfin人話上堂教嘅書本知識係實用

一個深入研究同一個實際應用的確無可比性
就好似去街市買餸唔會用到sin cos

前人犯過既錯，點運用現今新既方法去解決，呢啲我相信你就咁睇書未必會學到 而且係商場上你永遠睇書既野只係記錄過往發生既事，上過堂你先會被inspired 點樣系統咁思考。當然，law都會係咁

睇咩人教囉
但香港（最少港大）嘅商科完全做唔到呢點

咁學完math既野，quantitative skill對你個人有咩幫助架？

想學野就讀N 剪啦

巴打有讀過？
不過我覺得都係睇教授
外國係咪全部都做到我就唔知
但我相信呢種事實同理想上有落差既情況，係唔同科目都會發生，但唔代表bba就學唔到野

點會唔知
我本人讀過
亦識唔少CUHK GBS/IBCE/QFIN, UST GBUS/QFIN, 外國名校商學院（Wharton, Marshall, Booth, Sloan, Stern, Haas），得出嘅結論係香港讀商科自學係最好，當然你要識如何自學同學啲乜

咁只能代表佢做唔到bba要有既野，唔代表bba本身學唔到野

我覺得BBA只係比你打個基礎，再去入其他分支

利申：讀緊

係，識教嘅人係可以學到好多野，我認同，第一頁已經講左

但樓主唔明，所以先學得無野學
btw, 用中學黎做anchoring, 我相信9成科都無用

上莊

可唔可以講多小小

點自學

啲公司好鐘意請海外生or鬼佬

首先問自己想做乜野，呢個問題答唔到你已經入錯科

hku bba 接近零資源

神科撚表示睇唔過眼hku咁撚on9

我都覺得maths幾有用
Machine learning 識maths底會model得無咁辛苦

ching係咪讀poly

連sumption都唔識 校園台最串嗰個

等樓主答你

唔敢當🙈🙈
我好謙嫁

Engine>>>>bba 完

Franz Kafka

cu ibba好過 hku

點睇創業呢個major

Elon musk

BBA除左Acct Fin 的確無其他科咁實用
Engine 都話有得考下牌

扮humble的人係好黑人憎架
你同校d mbbs撚都無你咁串

的確唔"實用"
但同人類生活最相關
結果最搵到食

認真問

好多時都係講事實，幾時串

個語氣態度掛

好撚主觀姐

無野學到

Sumption ching 讀緊咩

何足掛齒

冇乜點專
但好多公司請mt都要bba底

size=6]SWOT[/size=6]

Hku bbq law

同意 港大商學院出曬名係俾一班無做過business既教授教學生bba

出到黎一係做保險, 一係做sales
再唔係轉投做pr hr 打雜

學到點屌女同學個西

冇

背完抄番出黎 拎a
畢業乜7都唔識
利申：讀緊

保險同sales永遠都係最搵錢係香港

sumption 巴 校園台充斥住你嘅身影

咪戇尻啦
IS=IT狗都不如啊
IS=吹水商科+電腦
商科又學啲唔學啲 (雖然吹水既商科係冇用)
電腦只係學點樣管理啲data, 連code都冇乜點教
所以bba黎講
acct>>>fin>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>吹水商科>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>IS/IM
利申 唔係吹噓大家入acct, 除非閣下鐘意賣命賣肝

bba=周身刀冇把利=垃圾

一把刀都冇

Bba唔專 但啲嘢係最日常生活相關
勁人讀可以可以好勁 咩都識
廢既讀可以好廢
個人覺得 econ finance account最實用
Marketing management果啲就train你吹水同present skills

除咗 Fin同 acct
BBA學嘅野真係冇撚用
最撚笨柒就係 Marketing
今時今日仲用緊四年嘅 curriculum去教 Peter Drucker同 Michael Porter堆 theories
但明明個marketing industry 已經轉曬做分析 big data 嘅marketing
但大學仲講緊 SWOT analysis
最抵死係堆讀 Marketing 嘅 BBA 仲以為自己好醒好有 business sense 同 insight
但事實係連 quantitative model 都唔識
咩 analysis都做唔到
IT 狗起碼都識用下 C++, SQL 同 R program 黎計數
Marketing狗真係得個吹
利申
19 Marketing Fresh Grad

Case teaching？
好多係虛構架！
就算唔虛構 D 料都錯錯地都照出
個 reviewing process 應該屎過好多期刊
睇過個 Ivey case 想上堂用黎討論
見有 D 舊想 update 吓 D 嘢
一巢發現 D details 其實幾多係錯既

人地係比錢係Harvard business review買case黎睇

唔係 Harvard 就 Ivey 兩大檔架啦
你只識得 Harvard

至少我個fd同我講佢個lecturer點分析walmart個case絕對唔會無用囉

全部認同

其實 BBA 某程度上好廢

一個讀 Acct 識嘅實用技巧同埋對唔同 financial statements嘅認知已經多過 BBA，點都係有 sense啲。而 BBA 最多 take 過 intro/intermediate acct ，根本比唔上。

同 finance 比，BBA 最多 take 過 corp fin, investment, derivatives。同 econ 比，Bba 班人又唔識 R, stata，淨係識用下 excel，完全唔 practical

A&F grade > E&F

同意 純bba 都幾頹，但係AnF, EnF咁樣搭住讀都可以學到好多野（如果你有心學）

我覺得好廢
但唔係學科問題
係香港問題

睇你free electives 揀咩讀姐
你可以揀返programming 相關， 有d 人直程minor cs
當然大部份人會揀刷grade 科

Case teaching 其實同耶穌對住班門徒講故仔一樣，每個人既 take away 唔會一樣，又點會一定有用？

個種思維
算啦，同一樣野有人覺得有用有人覺得無用係有原因嘅

證明你都唔知乜叫 case teaching 就係度話肯定有用

Alright

BBA搭緊Business Econ 其實學到好多野

你學完個concept，睇case除左幫到understanding，仲可以有reflection. 每一個case都係unique, 睇下有咩variations/limitations, 甚至combine唔同concepts. 同人discuss除左exchange ideas, 仲可以練presentation. 同埋，你聽多D Walmart, Citigroup, Enron, de beers嘅故仔，都可以擴闊眼界，個人冇咁無知。唔明點解你會將case study定為「無用」？

識親D讀BBA都好撚串
開口埋口講世界大局金融市場走勢好難頂

即是打完 grand theft auto 然後覺得自己對偷車好有見解一樣囉...

但係IS/IM又唔夠人地讀cs專
人地CS狗讀返個im/is minor/pg咁就可以收is/im皮
如果IS/IM真係咁deserve既話, cs就俾人收咗皮啦

條友真係當CS狗係狗黎架喎
有牌係會發達, 佢又冇講錯
但係人地CS讀足4年啊, 點同人地鬥啊?
除非佢好撚叻仔囉

個故事就好似你以為睇完人地打交就識得上擂台比賽囉
case study喺學院係好有用
但係出到黎真實既世界係千變萬化, 用返同一招唔係唔得
你識抄, 叻過你/經驗多過你既人唔撚識?

秒

上面唔識得 Ivey 果你估 Ivey 唔使錢呀？
所有 case 每次用都要報上去用咗邊個 case 要講埋有幾多個學生

無頭緒用乜 case ？會有專人介紹俾你
賣 case 應該係一門相當唔錯既生意
實際效益又量度唔到既，一味話哈佛MBA 全部課程都用 case teaching 教授
就個個流晒口水
真係幾搞笑

佢是咪讀shitty

呢樣真
好多案例就係 D 人照抄然後食屎 😂

之前睇過shitty BBA 乞食科既介紹片
shitty 乞食BBA先喺度係咁尻吹自己該科前途有幾好
其中一個特點就係只係搵小數成功人士黎大肆宣傳
冇腦/唔識分析人地講野既人好易俾人"tum"到
只要有小小腦既都心知肚明啦
所以你講嗰條友俾人洗哂腦咁, 一睇就知係shitty

hrm 撚
話完全冇用又唔係幾岩
點都有D用
係就係吹水，係就係咁
接觸過下唔同既 case, 都叫對e個商界有D淺薄既認識
如果唔讀E科，我覺得我唔會接觸到
其實係選擇既問題
大學咁撚多科揀，每科讀黎都總會有d野學到，或多或少都有d用
咁多選擇，係要揀個只可以令你對商界有淺薄認識既科
會有D on9 lor
利申：On9仔，都有d後悔

hi 法律巴打
又見到你

專心啲啦

講漏咗, 通常依班人都似係靠父幹/老豆既關係

但係做hr/mkt/management既position係唔洗讀依啲科先識囉
依啲野靠經驗去領悟會更加好
你聽本書講, 你做野就會死板, 永遠聽住本書做
但係經驗就可以令你有自己一套既風格, 唔會有hard theory既束縛

照抄就更係食屎啦
個原理同讀歷史一樣，總會有人覺得歷史冇用嘅

果時去外國讀會計， 不停討論d world issue
仲可以 去當地四大幫公司諗方案 比建議
同香港差好遠

大家咁話

居然有人maths major有乜用

讀完case study你會以為自己學咗好多野
但係其實得個睇囉
不過樓上有人以為學咗case study可以喺將來有用
但實際上人地有好多野簡化咗/唔講
所以依啲野真係聽完就算, 出黎係講你識唔識轉彎多過你睇過幾多個case

屌咪同你睇歷史一樣囉
睇多啲會多個sense囉
但點執行同應用就睇自己啦
包埋生仔嘅讀專科啦讀乜野bba，多舊魚

Theory 19極都總有d用
至於你話束縛，睇人啦，但普遍黎講d theory 19極都未至於係負資產
不過讀邊科都係十鳩幾萬
與其學d 19 business theory，倒不如學門技術
再唔係學下D冇咁19既theory都好（政治呀，哲學呀，之類）

Management嘅theory真係好垃圾
呢啲去睇返本人性的弱點同學下權謀仲有用

z ?)

好多 merger and acquisition 就係人 merge 我 merge 其實連 D CEO 都係鳩抄

city IS 垃圾
hku 假假地都話讀多年就cs 雙學位昆下出面d 僱主
仲有人地BBA:CS 比例都叫4:6
city 讀is嘅cs course 有2成都偷笑

想知話BBA minor CS, 或者Econ學R個啲話BBA有野學係咩法
咁不如直接CS同Stat算啦 咁都算BBA有野學

想quant 就pure math 啦
Take 一兩個cs course 再自學

有朋友bba讀埋cs， 幾欣賞佢，有理論有實用，呢啲先叫做讀書

香港d垃圾由hku到恒管都係望入big4

所以我只覺得講某個程度上廢，唔會覺完全垃圾，最低限度可以拉 grade

照抄梗係死得
死讀書 讀死書
咁樣唔用腦出到去撈邊行都死硬啦

我覺得讀business就係train up你soft skills (communication skill etc) 同靈活應用知識嘅技巧
而要學會呢兩樣 最好嘅教學方法就係case teaching
一group人一齊討論呢個case有乜theory applicable to the case
Professor 主要做啲引導嘅工作
等啲學生透過溝通同案例學習

Exchange 去ivey
D case book 買左5k
D case 一d 都唔平
仲要一堂用一個

學唔到野都好搵過science狗

屌 做乜野提

ba同llb唔得咩?